怎樣才不算食人血饅頭？

1.你必須是深黄，不能是淺黄
2.你必須將所有收益捐給星火，一個仙都不能落袋
3.你產品的質素必須要很高，食物必然要高水準
4.如產品有版權、你必須先得到准許
5.不能賣廣告及高調表示支持運動，否則是搏出位
6.價錢必須便宜，不能貴

仲有既可以提出一下
又話要搞黄色經濟圈
但大家就不停比愈黎愈多條件出黎
增加黄店既壓力
唔啱你條件、就係食人血饅頭

呢間唔啱你心水
咪去第間
每間黄店都有自己既做法
咪撚左再分化呀你班mon po9

重申
12月4號無吹過雞黎明行動
12月4號無吹過雞黎明行動
12月4號無吹過雞黎明行動

不要再將有手足被捕既事件直接無限放大化否定黎明行動
你地咁樣同唔識思考既藍屍淨係人云亦云比人帶風向有咩分別

無論黄店背後原因係咩
佢都係黄店
你對呢間唔滿意就去第間
唔洗下下人血饅頭

黄店就係黄店
唔好分化

第四點係基本野

版權係重要
我絕對認同
但如果佢未有版權
係咪就代表佢一定係人血饅頭？？

其他我都覺有啲harsh，但冇版權梗係啦

我唔想一竹篙打一船人 但絕大部分都係
要賺錢去捐 做咩要偷人idea 偷人創作出產品

偷野去做善事

只要唔係明呃錢，
我就覺得唔算係人血饅頭，
應該話呢個程度嘅饅頭可以食，要接受，
人地就算扮都有風險，
你地有人幫佢宣傳，攪到佢俾對面攪，
隨時佢逼住以後都黃，
咁何樂而不為

只係覺得
生產公仔呢樣野
其實好多都冇版權
每年既年宵公仔，畢業公仔
又有幾多有版權
咁多年又冇人屌
依家大家啫住呢一點黎屌人人血饅頭

當然版權真係好重要
我並不否認呢一點既

要增加黄店
黄店既成本都唔可以太大
人地真係好難做到哂咁多要求

員工必須是義工

冇錯、佢地做黄店既成本唔大
先可以維持
先做到所謂既黄色經濟圈

點解你個黃字係殘體

佢份人工要捐埋去星火

真 所以唔好搞

黃黃黃黃黃

認錯，打開速成冇留意

必須足夠早地加入黃圈，遲加入的叫偽黃

你話黃店唔係做義工，但又唔畀返版權費，有冇諗過設計者都唔應該係做義工？？？

樓主版權意識唔夠
偷人idea出產品係一個好嚴重既問題 係罪行 不論道德定法律上都有問題 唔可以覺得平時錯開 今次錯就無問題

表明返立場先 除左版權呢點 我其他都認同 黃色經濟圈 我認為就係要比商界知道 唔一定親共親政府先賺到錢 企係公義既一邊 都有利可圖

所以我認同要有版權
我從來都冇否認

個post既原意只係想講大家比左太多太多條件出黎
同埋下下屌鳩人人血饅頭

其實加入黃圈呢個本來係原意
依家比人屌偽黃

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

分化黃店，竟然仲可以有手足支持
爭住割

攞人地嘅嘢嚟賺錢我都覺得有少少人血饅頭

或者咁講
你覺得佢冇版權
唔想幫襯、就幫襯另一間有既
唔洗屌佢人血饅頭
佢做緊既野都係一種宣傳
始終都係黃店

當然大家鼓吹版權，令啲鋪頭重視返
都係好事

啱既，你講既我都認同

門檻非常高

賺錢又要起馬捐一半比星火612

依家個個都濫用「人血饅頭」呢個term
係又屌唔係又屌
好似做黃店要比人審批左先咁

好多鋪頭以為真係要咁先叫黃店
好多都開始做唔黎

所有行業都要
黃懲罰
綠觀察
藍罷食

扮黃直接歸類到綠先
如果淺藍轉黃都可以拉到綠先做大個餅
藍到發黑一律不光顧仲要認住D老闆
黃店員工9UP老闆需要去改善
大家都有言論自由
但係消費過程唔舒服直接拉去綠
如果老闆唔發聲唔做野
只係播下RTHK ViuTV 貼下貼紙咁
直接拉到去綠唔需要懲罰

每個人都唔同諗法
滿足唔到所有人
所以唔啱、就去第間

加入黃色經濟圈低消：參與罷工

認同
黎明行動係要同罷工一齊搞

其實第四點係基本啦
唔係黃就大哂㗎啦
唔係話要割 係想佢地改進
咁先做得長久㗎啦

年宵年年都屌 屌到口都臭都係咁多人買
唔識尊重知識產權同抄人idea咁樣同藍絲無分別

朋友，門檻真係過高
好似龍門冰室咁
遊行罷工佢都唔會罷
做手足生意
唔通佢咁樣又唔叫黃店？
好多地方都仲有商榷位

宣傳咗啲乜?當我地笑何已員改詞咗榮光首歌搞到俾youtube下架嗰陣 原來黃營都做緊同一樣嘢都係侵犯緊人地版權 所以我地宣傳咗自己同對家一樣?

所以要做
就麻煩大家一視同仁
唔好只針對黃店冇版權
係所有野都要有版權

你啱、所以我認同版權係重要既
我既concept剛才有錯
同你道返個歉

啱
唔洗拎版權架

如果你走去拎版權就比人血饅頭撚笑架喇

s

推

我覺得只要係把口講得出支持運動，而且之前冇做得好pk,就可以叫黃店了，唔洗張標準定得太高，最重要係要令我地成為太多數，標準太高，只會成為小圈子

原材料不得使用中國產

同意，連登仔乜都反，最終只會乜都搞唔成，港共政權笑到最後2047，次次都要有人犧牲先識團結一陣咁多，點樣長期抗爭？

推狙先

真 啲兒登仔弱智到 當自己大老細

都唔知管咁多做乜 自由市場 你唔中意咪唔好去幫襯囉 又話要搞黃色經濟圈 弱撚智

不要步日本民運的後塵, 要廣納百家,唔好SET到條底線山咁高

有版權真係基本啦
有時賺下錢都算，見咁有心
但尊重版權依樣好緊要

我希望要講版權
就正視全港所有野既版權
而唔係只針對黃店而已

push

尊重版權非常重要
但唔好只針對黃店
所有鋪頭都要一齊正視

唔想只有黃店被狙擊
咁樣同打自己人冇分別

無話要超水準 但係難食無理由要夾硬幫襯呀？

仲有咁多正評真係痴線
係咪唔洗食飯先做得黃店
善堂呀？

串其他冇意見
但係第4點唔係一定要架咩?

咁我當你面前得兩間店
一間難食嘅黃店 同一間好食嘅藍店 你會揀邊間

正評有咩問題重睇個post啦

多謝巴打講
上面既回覆我都有再提及了
可以去睇睇

黃就得啦屌你老母，咁多條件，娶老婆咩

唔啱咪去第間
唔洗屌人難食又話人人血饅頭嘛
都係黃店黎

信條太多阻人傳播吖
知唔知咩叫世俗化

「4.如產品有版權、你必須先得到准許」
原來呢個唔係常識黎?

無版權犯法喎 你話呢?

咪係
黃店有貴有便
有深黃淺黃
自己揀

4.如產品有版權、你必須先得到准許

呢個係基本，創作人唔洗搵錢？其他可降低

意思只係好多條件
但呢一點我認同要有
但要做就唔好只針對黃店
係所有野都要正視版權

唔好意思，
有啲分化撚連第4點都唔接受，
你唔可以賣，
只可以免費無私咁奉獻，
唔係就係人血...
而且有啲分化L重要你有錢淨，
只能捐星火，買裝俾手足，
612都唔好捐，
買完裝重要自己上前線送...
如果大家都認同咁樣至捐得嘅，
我每個月都慳唔少錢

上面有討論、可以上去睇睇

未有版權，唔可以問返作者傾授權？
創作出嚟比人文宣任用都好，老奉比你生產野賣？唔同架嘛

有撚人講過黃店?
d人叫人打本俾佢開鋪,年宵個搞手人都唔見埋呢d唔叫食人血饅頭?
等錢洗叫我燒俾你嘛,仲要r水

第四點可「針爵」一下

版權持有人出嚟賣野 賣得貴少少 又俾人話人血饅頭
係咪要賣得平 又要捐野所有錢 先可以入黃圈

我認同、呢個留言當時我concept錯
多謝指正
頭先都有幾位手足提醒過
下面已經更新返

值得思考

啱啱先見到其他post有人diu版權持有人係出嚟「cap水」

呢個真 黃色經濟圈門檻高到咁
其實某啲門檻set嚟都嘥氣 自由市場下 汰弱留強 洗鬼理人定價幾多咩 唔抵食自然會消失喺市場

成本唔到100 賣千幾兩千
將唔到一半捐去星火
你覺得唔係消費運動係乜嘢

Push

冇錯
有啲扑街到人地官方有得賣
仲偷版權自己食人血饅頭

其實光復香港既同時賺埋錢有乜問題？

就算係人血饅頭，但消費者都有責任去拒食人血饅頭

咁又係既
黃係代表佢既政治立場
基本嘢

年年有人報海關喎

所以覺得唔啱
咪唔好幫襯
佢地做唔到生意自然會調整價錢

賺幾多捐幾多
都係佢地話事
難道要貼身家捐先叫黃店咩

其實我覺得呢個有啲爭議性，每次罷工都由唔同人發起，甚至可能只係有條友係連登開咗個po上次黎明行動之後有人話罷一個禮拜，之後又話罷多一個禮拜唔罷就俾人屌返少日工係米會死好似大家識光合作用咁
個人覺得只要佢有做嘢幫到手就係黃，理得佢只係貼文宣/開俾手足避TG/學生優惠定係乜要多人參與門檻都唔可以太過高

其他冇咩意見 版權真係基本野....過左底線
人地創作完嘅心血你問都唔問聲就自己拎走 又唔係公益又唔係慈善 係為左賣自己野wo大佬 咁都容許我覺得OVER左lo
支持運動就可以隨便拎人D野用? 強盜邏輯到咁真係過曬火

成日鬧大陸做假野做老翻整盜版 依家自己友做就唔話得? 冇曬底線只會變成第二個大陸搵唔到版權所屬人 可以請人設計自己專用都得 再唔係淨係寫D字都冇問題 唔好學曬D衰野

有唔正視過咩定係你唔著緊喳
一向好多人屌侵權野 特別年宵 海關亦有捉過

咁米去食得落口嘅黃做乜講到得難得咁

唔認為需要太多條件，始終係做生意

有時個責任係響消費者
點解賣咁貴 你都買？
收益要捐幾多去星火先岩 呢把尺人人唔同

能夠成本低 可能係店主用左好多時間去管理同節省成本

唔能夠話賺得多錢就等於消費運動

無，不過「黎明行動唔可以停」

推呢個

《又話要搞黄色經濟圈
但大家就不停比愈黎愈多條件出黎
增加黄店既壓力
唔啱你條件、就係食人血饅頭》

是日風向: 分化黃色經濟圈

咁咪直接向佢哋反映吓囉，有需要上連登開post唱衰佢咩，又唔係呃手足錢
再者係黃店咪忍讓吓囉，俾多次機會試其他野，唔好食咪唔再食就係咁簡單

仲有，乜㭍定價，只要你不滿個價錢就係人血饅頭，香港人再咁樣落去，唔配有黃色經濟圈，只有黃色批鬥圈。

CLS
賺錢都唔得?

sor
睇唔到個曲線球

連登仔
抄襲：咁樣好唔尊重被權持有人
俾咗版權費再賣：嘩你成本咁平 賣咁貴 咁咪好好賺 人血饅頭

屌，叫人捐撚晒去星火嗰啲自己都唔知自己有冇捐過，自己又係咪去幫襯過佢哋呢？
對自己人都咁惡，黃色經濟圈變社福機構圈囉

金黃 - 懲罰
黃 - 幫襯
藍轉黃 - 監察
藍扮黃 - 當中立（佢扮黃姐係怕左你，係好事）
唔表態 - 正常看待
藍 - 罷食
深藍 - 表揚
紅黑 - 裝修

Agger
成撚日都批鬥 好似文革咁

黃就係黃，咪撚分咁多級數，一樣要懲罰

6點入面，除左1同4要坳下，其他都係on9

屌你咩 我打速成又唔見我打到殘體黃

問題係有部分餐廳只係唔播tvb 就比人話黃，實際上藍到黑呢

獨裁過支那黨

即係掛住運動頭號就做乜都得

因為之前有人眾籌完自己落格
或者走數冇捐錢
自然就有捉鬼心態
所以除左眾籌/捐款要透明度高
其他真係非必要

靠呢個運動搵着數咪係lo 屌你老母

啲黃色經濟圈grp先頂癮 有d舖頭明明救過手足 但平時低調 就比班友屌佢唔播榮光唔貼文宣就係偽黃 遲左表態又話人太遲一定係冇生意先扮黃 到人地做到足 又屌人唔派水唔捐錢比星火 就黎成間舖讓出嚟比手足住先叫黃

取之於黃，用之於黃
取之於藍，用之於黃
依個就係真黃店

如果只係做黃既生意，而唔將賺返黎既用返響黃
咁係搞唔起黃色經濟圈

其實照返你消費者既角度去咪得
首先藍黑紅都唔幫襯
剩低就黃優先綠都可去，但照平時咁睇質素性價比決定幫襯幾多
當然捐得錢多既可以適度放低性價比標準，幫助佢地生存啦

要唔食人血饅頭又要做生意，首先你要成仙！！！唔使食唔使訓唔使痾，咁就一蚊污糟錢都唔會用

真心，連登仔要檢討下，人地黑警藍絲做到不割𥱊之餘仲可以有錢賺齊上齊落我地就連賺錢使錢都道德審查

黄

從來冇人講到咁極端

係樓主無中生有

同意樓主

消費者自己識用腦
啱唔啱自己判斷
但係咪唔啱你心水就係人血饅頭？

Strong post

Pull

手民之誤，已認錯

除左5同6其他都好合理喎 搞黃色經濟圈唔洗正直同有良心？

點解仲要幫人血饅頭護航

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

人地錯我地就要跟住錯？

黃色經濟圈係講緊將所有錢都捐出嚟？咁根本唔會有可持續性。
至於質素⋯⋯就見仁見智嘅。以餐廳為例，兩間黃店喺面前，當然可以揀間食物質素高嘅，始終係自由消費。但冇理由人地啲嘢唔夠好食就批鬥間餐廳係借黃店之名cap水架嘛

想講好耐
唔賺錢點持續下去

當初又話要搞黃色經濟圈希望商家明白香港人嘅罷買能力有幾高，就算間舖轉軚顯黃都冇所謂
而家又話人血饅頭想點呀
唔通有人曾經係藍屍，而家轉黃都唔撚得呀

123我都buy
456我覺得要屌喎
我地係唔好亂屈人食饅頭
但唔代表真饅頭唔存在唔洗屌

其實我覺得黃店應該分明暗，有啲舖頭唔想做得太揚：

明：貼update嘅文宣，日程表，share真新聞
暗：捐錢，捐物資，幫助有經濟困難嘅手足，但係舖頭無任何表示

反而個老細講過咩嗰啲係其次，因為好難FC亦容易偽造，行動勝於言語。

至於大唔大力懲罰就見仁見智，只要間舖show到支持抗爭就值得幫襯，咁先吸引到啲舖頭轉黃。

善用不推

加油

年宵市場啲公仔年年都有人屌架啦，不論舊登定係連登，有熱心巴打整埋Template俾大家send email去海關去Report架

唔係所有 人工個啲都要賺下 自己有良心咁做囉 而家係講緊啲人借搞黃色經濟圈既名去賺到盡吖嘛 好似隔離咁個公仔$1200一個咁唔通又支持咩

皮已正 終於有人講

啲憤青連登仔只會搞到黃色經濟圈停濟不前

我覺得賺錢可以 但至少要捐一部份出嚟
香港人好實際 唔賺錢嘅嘢好少人做

推，而家搞嘅係黃色經濟圈唔係黃色義工圈

千二蚊一個公仔
如果咁都有人買嘅⋯⋯可能都叫一個願打一個願捱嘅⋯⋯

但係依家啲風帶到要捐就捐星火，買gear，
同運動有關要義務，免費，
唔上前線就係自私
CLS ，個個自動升咗做杜德偉士

其實你要提防有人賺到盡你可以防得幾多呢，我就唔信全能嘅連登仔起唔到啲老細底係咪人血饅頭啦
千二蚊一隻買嗰個都抵屌啦

香港人好難服待

唔賺錢嘅嘢最終都可能俾你拋棄，你又知而家話捐錢嗰啲以前唔係賺到發發？我覺得只要出聲支持已經可以，整幅連儂牆已經冇問題，證明到黃色經濟圈嘅責任

香港人緊係好實際，你都只係唔想你嘅錢落入藍色人嘅身上，證明俾佢哋睇罷買嘅政治能量有幾大

捐唔捐都係其次，如果你要求人哋咁做，反問你自己有冇捐過，如果你係老闆又會唔會咁做

我要求好低👉🏻眾籌咗錢要出貨

我樓下一間有米豬連認證賣PIZZA意粉既店, 成個舖面變連儂牆, 但一星期最少5日冇開門, 懷疑長期罷工
咁符合樓主要求未?

唉，咁你咪賣腸粉賣零食賣乜都好去賺錢去捐囉
唔通我賣翻版碟去賺錢捐比星火612大家會高興咩？

收皮啦 你係咪就係食緊人血饅頭

大把黃店比人怪僞黃 怪人血饅頭

俾人周到係掠水咪要批鬥囉，但係出面講緊「遲咗出聲」又話偽黃，又要啲嘢好食先入得黃色經濟圈喎
咁唔使玩啦

點解要用抗爭革命黎搵錢？
係咪得香港人先咁撚精神病，成場運動唔知幾多人死左都仲可以笑笑口去買紀念品？

跟蔡英文學
佢點食都冇人覺得佢食

唔知道大家係曲直不分定點
呢個post既重點
係話比大家聽
大家唔好再set到黃店既門檻咁高
唔好濫用「人血饅頭」呢個term
運動經常被分化
如果連所謂黃色經濟圈內部都分化
大家屌自己人
無意思

樓豬曲直難分 好多新會然都唔知

721 85 811 831 101 1111

我想講一個例子，
就係百佳 vs 一田

唔知係咪大家善忘，其實我都好憎李嘉誠搞地產霸權、百物騰貴

但自從新鴻基主動將黑警引入商場暴力之後，我冇再幫襯一田

less evil，唯有揀比較黃一點嘅百佳

冇版權咪就係版權持有人既人血饅頭

我諗緊點解會有人唔明我曲

理念相同便是同行者，
幫唔幫襯自己諗

岩，剛想出一篇有關經濟圈文

咩未有版權，你知唔知你講緊乜
版權係唔洗申請，被創作出黎嗰一刻就已經自動屬於創作者
如果創作者冇講明無須授權，係一定要問佢拎
已經唔關係咪人血饅頭事，而係正版同老翻嘅問題

因為你要極嚴格去睇，
你可以話所有黃店都係食饅頭，
仲有你分得黎仲點攪黃色經濟圈，
我覺得唔係明呃錢，佢係第二度自爆話係扮野，
我覺得都可以大家一齊玩，
最緊要做大個圈